# Cardano Improvement Proposals の探索

このレッスンではアクションは必要ありませんが、[https://cips.cardano.org/](https://cips.cardano.org/) にリストされているいくつかのCardano Improvement Proposalsを読むことをお勧めします。

このモジュールの前半では、[CIP-25](https://cips.cardano.org/cips/cip25/)を見ました。そして、次のレッスンでは、[CIP-68](https://cips.cardano.org/cips/cip68/)に初めて触れる予定です。

<br />
---

## 提案されるCIPs
Cardano Improvement Proposalsのウェブサイトに掲載されているすべての情報を探求する価値があります。

具体的な出発点を探している場合、以下はいくつかの提案です：
- [CIP-1694 - A proposal for entering the Voltaire phase](https://cips.cardano.org/cips/cip1694/): 「on-chain」ガバナンスはどのように機能しますか？将来の意思決定のための重要な枠組みを提供する「最小限の実行可能なガバナンス」をどのように作成しますか？
- [CIP-8 - Message Signing](https://cips.cardano.org/cips/cip8/): カルダノのトランザクション以外でプライベートキーを使用する方法は何ですか？
- [CIP-31 - Reference Inputs](https://cips.cardano.org/cips/cip31/), [CIP-32 - Inline Datums](https://cips.cardano.org/cips/cip32/) および [CIP-33 - Reference Scripts](https://cips.cardano.org/cips/cip33/): 2022年9月22日の[Vasil Hard Fork](https://cardanofoundation.org/en/news/the-vasil-hard-fork-a-new-update-to-scale-and-optimize-the-cardano-blockchain/)の後、Cardanoにはどの新機能が追加されましたか？
- [CIP-57 - Plutus Contract Blueprint](https://cips.cardano.org/cips/cip57/): 私たちは、異なるDappおよびDappプラットフォーム間で使用できるスマートコントラクトを表現するための『standard』をどのように作成できるでしょうか？

上記の各CIPは、開発の異なる段階にあります。CIP-8は既にCardanoの「Mainnet」でアプリケーションに使用されています。CIPs 31、32、および33は現在Cardanoで稼働中で、誰でも使用できます。CIP-57およびCIP-1694は進行中のプロジェクトです。

### 覚えておいてください、これは単なる提案です！あなたの関心を引く他のCIPは何ですか？

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
